# Chinese (Simplified) translations for CEQP Control Program
# Save this file as UTF-8 (no BOM)

# --- Connection Panel ---
msgid "Server Address:"
msgstr "服务器地址:"

msgid "Port:"
msgstr "端口:"

msgid "Connect"
msgstr "连接"

msgid "Connecting to "
msgstr "正在连接到 "

msgid "Connected successfully"
msgstr "连接成功"

msgid "Connection failed: "
msgstr "连接失败："

msgid "Disconnect"
msgstr "断开连接"

msgid "Disconnected"
msgstr "已断开"

msgid "Test Connection"
msgstr "测试连接"

msgid "Ping test successful"
msgstr "Ping 测试成功"

msgid "Ping test failed: "
msgstr "Ping 测试失败："

msgid "Connected"
msgstr "已连接"

# --- Memory Tab ---
msgid "Memory Address:"
msgstr "内存地址:"

msgid "(Supports 0x prefix for hex)"
msgstr "（支持 0x 十六进制前缀）"

msgid "Data Length:"
msgstr "数据长度:"

msgid "Read Memory"
msgstr "读取内存"

msgid "Write Value:"
msgstr "写入值:"

msgid "Value:"
msgstr "值:"

msgid "Write Memory"
msgstr "写入内存"


# --- Settings Tab ---
msgid "Settings"
msgstr "设置"

msgid "Language"
msgstr "语言"

msgid "Failed to load zh-cn.po under Language folder"
msgstr "未能加载 Language 文件夹中的 zh-cn.po"

msgid "Chinese translations loaded"
msgstr "中文翻译已加载"

msgid "English (default)"
msgstr "英语（默认）"

# Settings actions
msgid "Exit"
msgstr "退出"

# --- Pointer Chain Tab ---
msgid "Base Address:"
msgstr "基址:"

msgid "(e.g: libEngine.dll+013781B0 or 0x50000000)"
msgstr "（例如：libEngine.dll+013781B0 或 0x50000000）"

msgid "Offset Count:"
msgstr "偏移层数:"

msgid "Offset Chain:"
msgstr "偏移链:"

msgid "Pointer Size:"
msgstr "指针大小:"

msgid "Auto"
msgstr "自动"

msgid "4-byte"
msgstr "4 字节"

msgid "8-byte"
msgstr "8 字节"

msgid "No deref at last step"
msgstr "最后一层不解引用"

msgid "Read Pointer Chain"
msgstr "读取指针链"

msgid "Write Pointer Chain"
msgstr "写入指针链"

msgid "Write failed: "
msgstr "写入失败："

msgid "Parse error: "
msgstr "解析错误："

# 日志消息翻译
msgid "Disconnected from server"
msgstr "已断开与服务器的连接"

msgid "Connected to "
msgstr "已连接到 "

msgid "Failed to connect: "
msgstr "连接失败："

msgid "Connection lost (ping failed)"
msgstr "连接丢失（ping失败）"

msgid "Read "
msgstr "读取了 "

msgid " bytes from 0x"
msgstr " 字节，地址：0x"

msgid "Read failed: "
msgstr "读取失败："

msgid "Wrote "
msgstr "写入了 "

msgid " bytes to 0x"
msgstr " 字节，地址：0x"

msgid "Base address: 0x"
msgstr "基址：0x"

msgid "Failed to get module base: "
msgstr "获取模块基址失败："

msgid "Auto pointer-size via process arch: "
msgstr "通过进程架构自动检测指针大小："

msgid "ptr32 (WOW64)"
msgstr "ptr32 (WOW64)"

msgid "ptr64"
msgstr "ptr64"

msgid "Auto pointer-size via baseAddr heuristic: "
msgstr "通过基址启发式自动检测指针大小："

msgid "ptr32"
msgstr "ptr32"

msgid "Pointer-chain DTYPE: "
msgstr "指针链数据类型："

msgid "Successfully wrote "
msgstr "成功写入了 "

msgid " bytes to pointer chain"
msgstr " 字节到指针链"

msgid "Path: "
msgstr "路径："

msgid "Pointer chain read failed: "
msgstr "指针链读取失败："

msgid "ERROR parsing input: "
msgstr "输入解析错误："

msgid "Failed to get module base for: "
msgstr "获取模块基址失败："

msgid "Module "
msgstr "模块 "

msgid " base: 0x"
msgstr " 基址：0x"

msgid "Heartbeat failed: "
msgstr "心跳检测失败："

msgid "Connecting to "
msgstr "正在连接到 "

msgid "Connected successfully"
msgstr "连接成功"

msgid "Connection failed: "
msgstr "连接失败："

msgid "Disconnected"
msgstr "已断开连接"

msgid "Ping test successful"
msgstr "Ping测试成功"

msgid "Ping test failed: "
msgstr "Ping测试失败："

msgid "Data length too large (max 1MB)"
msgstr "数据长度过大（最大1MB）"

msgid "Reading memory 0x"
msgstr "正在读取内存 0x"

msgid "Read successful: "
msgstr "读取成功："

msgid " bytes"
msgstr " 字节"

msgid "Parameter parsing error: "
msgstr "参数解析错误："

msgid "No data to write"
msgstr "没有要写入的数据"

msgid "Write success: "
msgstr "写入成功："

msgid "Write failed: "
msgstr "写入失败："

msgid "Server pointer-chain read failed, trying local fallback..."
msgstr "服务器指针链读取失败，尝试本地回退..."

msgid "Local read base pointer failed at 0x"
msgstr "本地读取基指针失败，地址：0x"

msgid "Final address invalid: 0x"
msgstr "最终地址无效：0x"

msgid "Local read final data failed: "
msgstr "本地读取最终数据失败："

msgid "Pointer chain BROKEN at step "
msgstr "指针链在步骤 "

msgid ": readAddr too low (0x"
msgstr " 处断开：读取地址过低 (0x"

msgid "Local read failed at step "
msgstr "本地读取在步骤 "

msgid ": "
msgstr " 处失败："

msgid " (NULL or too low)"
msgstr " （空指针或地址过低）"

msgid "Local fallback failed to read final data: "
msgstr "本地回退读取最终数据失败："

msgid "Local fallback success: read "
msgstr "本地回退成功：读取了 "

msgid "Pointer chain BROKEN at intermediate step!"
msgstr "指针链在中间步骤断开！"

msgid "This usually means:"
msgstr "这通常意味着："

msgid "  1. The object hasn't been created yet"
msgstr "  1. 对象尚未创建"

msgid "  2. The object was destroyed"
msgstr "  2. 对象已被销毁"

msgid "  3. Wrong offset values"
msgstr "  3. 偏移值错误"

msgid "Server message: "
msgstr "服务器消息："

# --- Log Tab ---
msgid "Clear Log"
msgstr "清空日志"

msgid "Auto Scroll"
msgstr "自动滚动"

msgid "Log Count:"
msgstr "日志条数:"

# --- Main Window & Tabs ---
msgid "CEQP Control Program"
msgstr "CEQP 控制程序"

msgid "Memory"
msgstr "内存"

msgid "Program already running"
msgstr "程序已在运行中"

# 主题切换
msgid "Theme"
msgstr "主题"
msgid "Dark"
msgstr "深色"
msgid "Light"
msgstr "浅色"
msgid "Cold Purple"
msgstr "冷酷紫"
msgid "Corporate Gray"
msgstr "企业灰"
msgid "Warning Red"
msgstr "警告红"

msgid "Pointer Chain"
msgstr "指针链"

msgid "Log"
msgstr "日志"

# --- About Window ---
msgid "About"
msgstr "关于"

msgid "Version: 1.0"
msgstr "版本：1.0"

msgid "Cheat Engine TCP_UDP Plugin Client based on CEQP Protocol"
msgstr "基于 CEQP 协议的 Cheat Engine TCP_UDP 插件客户端"

msgid "Supports memory read/write and pointer chain parsing"
msgstr "支持内存读写以及指针链解析"
# --- Write Types (Memory Tab) ---
msgid "Binary Bytes"
msgstr "二进制字节"

msgid "2-byte"
msgstr "2 字节"

msgid "4-byte"
msgstr "4 字节"

msgid "8-byte"
msgstr "8 字节"

msgid "Float32"
msgstr "单浮点"

msgid "Float64"
msgstr "双浮点"

# --- Data Types ---
msgid "Hex bytes"
msgstr "十六进制字节"

msgid "UInt8"
msgstr "无符号8位"

msgid "UInt16"
msgstr "无符号16位"

msgid "UInt32"
msgstr "无符号32位"

msgid "UInt64"
msgstr "无符号64位"

msgid "Int8"
msgstr "有符号8位"

msgid "Int16"
msgstr "有符号16位"

msgid "Int32"
msgstr "有符号32位"

msgid "Int64"
msgstr "有符号64位"

msgid "Float"
msgstr "单精度浮点"

msgid "Double"
msgstr "双精度浮点"

msgid "Dec"
msgstr "十进制"

msgid "Hex"
msgstr "十六进制"

msgid "Hex Integer"
msgstr "十六进制"
# --- Shared Data Display ---
msgid "Data (Hex):"
msgstr "数据（十六进制）："

msgid "Data Parse:"
msgstr "数据解析："

# --- Settings: Hotkey & Font ---
msgid "Overlay Hotkey"
msgstr "叠加层快捷键"

msgid "Font Size"
msgstr "字体大小"

msgid "Default Font"
msgstr "默认字体"

msgid "System (auto)"
msgstr "系统（自动）"

msgid "System (choose)"
msgstr "系统（指定）"

msgid "Folder (font/)"
msgstr "文件夹（font/）"

msgid "System: Microsoft YaHei"
msgstr "系统：微软雅黑"

msgid "System: SimHei"
msgstr "系统：黑体"

# --- Missing translations added ---
msgid "Server:"
msgstr "服务器："

msgid "Address:"
msgstr "地址："

msgid "Length:"
msgstr "长度："

msgid "Write Type:"
msgstr "写入类型："

msgid "Language:"
msgstr "语言："

msgid "Theme:"
msgstr "主题："

msgid "Hotkey Settings:"
msgstr "热键设置："

msgid "Toggle Overlay"
msgstr "切换叠加层"

msgid "Not connected to server"
msgstr "未连接到服务器"

msgid "(e.g: 0x50000000 or libEngine.dll+013781B0)"
msgstr "（例如：0x50000000 或 libEngine.dll+013781B0）"

# 截图保护
msgid "Exclude from screen capture"
msgstr "禁止截图（黑屏）"

msgid "NVIDIA capture compatibility"
msgstr "NVIDIA 截图兼容模式（允许 NVIDIA 工具截图）"

msgid "System: SimSun"
msgstr "系统：宋体"

msgid "System: DengXian"
msgstr "系统：等线"

msgid "Font file name under font/"
msgstr "font/ 下的字体文件名"

msgid "Apply Font"
msgstr "应用字体"

msgid "Save Settings"
msgstr "保存设置"

#------而外新增-----
msgid "Tips"
msgstr "提示"

msgid "Dec"
msgstr "十进制"

msgid "Hex"
msgstr "十六进制"

msgid "Author: Lun. | GitHub: Lun-OS | QQ: 1596534228 | Open Source License: MIT"
msgstr "作者：Lun | GitHub：Lun-OS | QQ：1596534228 | 开源许可证：MIT"

msgid "The pointer order in Cheat Engine is from bottom to top, be careful to distinguish it."
msgstr "cheat engine的指针顺序是从下到上的，注意分辨"